\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\usepackage{mathptmx}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\graphicspath{{img/}}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{longtable}

\usepackage{geometry}
\geometry{
	top=4cm,
	right=3cm,
	left=4cm,
	bottom=3cm,	
}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tabularray}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
  
\renewcommand{\thechapter}{\centering \Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}

\def\contentsname{DAFTAR ISI}
\renewcommand\bibname{DAFTAR PUSTAKA}
\def\chaptername{BAB}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]{\normalfont\bfseries\centering}{\MakeUppercase{\chaptertitlename}~\thechapter}{0pt}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-2pt}{16pt}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\renewcommand\thechapter{\Roman{chapter}}
\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\def\thesection{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
\def\thetable{\arabic{table}}

\titleformat{\section}[block]{\bf\normalsize}{\thesection}{0.6em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{5pt}{0pt}
\titleformat{\subsection}[block]{\bf\normalsize}{\thesubsection}{0.6em}{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt}{0pt}

\usepackage{setspace}
%\singlespacing
\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{1.1}
\renewcommand{\tablename}{Tabel}
\renewcommand{\figurename}{Gambar}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}
\renewcommand{\listfigurename}{DAFTAR GAMBAR}
\renewcommand{\listtablename}{DAFTAR TABEL}

\hyphenation{me-la-in-kan}

\input{settings}

\begin{document}

\input{cover}
\pagenumbering{roman}
\input{pengesahan}

\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}


\listoftables
\listoffigures


\input{ringkasan}
\clearpage

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\input{bab1}
\input{bab2}
\input{bab3}
\input{jadwal-kegiatan}
\input{rencana-anggaran}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{Sarwodi}
Sarwodi, S.S., Wardhono, W.S. and Akbar, M.A., 2020. \emph{Penerapan Multiplayer Pada Gim Tower Defense Menggunakan Photon Unity.}, Jurnal Pengembangan Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer e-ISSN, 2548, p.964X.

\bibitem{Ansori}
Pratama, R.N., Ansori, A.S.R. and Dinimaharawati, A., 2021 \emph{Pembuatan Multiplayer Game Ucing Beling Menggunakan Asset Store Mirror}, eProceedings of Engineering, 8(5).
Wesley, Massachusetts, 2nd ed.

\bibitem{androidsdk}
Download Android Studio and SDK Tools | Android 
Developers," Google, [Online]. Available: 
http://developer.android.com/sdk/index.html. [Accessed 08 
Maret 2023].

\bibitem{pun}
Photon Unity Networking 2," Unity, 
[Online]. Available : https://doc-api.photonengine.com/en/pun/v2/. [Accessed 08 Maret 2023]

\bibitem{fps}
Ramadhan, I. and Purwanto, A., 2020. \emph{Pengembangan Teknologi Game Indonesia Untuk Permainan First Person Shooter (Fps) 3d Multiplayer “Code To Shoot” Menggunakan Unity Network (Unet) Berbasis Mobile.} Jurnal Teknologi Informasi Universitas Lambung Mangkurat (JTIULM), 5(2), pp.39-48.

\bibitem{fps2013}
Halim, M., 2013. \emph{PEMBUATAN GAME “THE LAST MISSION” DENGAN MENGGUNAKAN FPS CREATOR} (Doctoral dissertation, Universitas AMIKOM Yogyakarta).

\bibitem{asyncyuhu}
Muhammad, A., 2015. \emph{Rancang Bangun Synchronous PVP Multiplayer Online Dalam Game Sosial Rangers Companion Dengan Menggunakan Unity Dan Framework Photon Unity Networking Pada Perangkat Android}.(Doctoral dissertation, Institut Technology Sepuluh Nopember).
\end{thebibliography}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}

\end{document}
